**神木車站**位於[台灣](../Page/台灣.md "wikilink")[嘉義縣](../Page/嘉義縣.md "wikilink")[阿里山鄉](../Page/阿里山鄉.md "wikilink")，為[林務局](../Page/行政院農業委員會林務局.md "wikilink")[阿里山森林鐵路](../Page/阿里山森林鐵路.md "wikilink")[阿里山線](../Page/阿里山線.md "wikilink")、神木線之[鐵路車站](../Page/鐵路車站.md "wikilink")。

## 車站構造

站房為一木造車站，[折返式車站](../Page/折返式鐵路.md "wikilink")，海拔2138公尺，位於阿里山鐵路第三分道，[島式月台](../Page/島式月台.md "wikilink")、候車亭各一座。

## 利用狀況

  - 阿里山線（主線）的停靠站
  - 阿里山─神木區間車（又稱神木線）

現今只剩下一個股道，另一股道暫做為步道使用

## 車站週邊

  - [阿里山神木](../Page/阿里山神木.md "wikilink")
  - 神木紀念亭

## 歷史

  - 1914年：設立「御神木驛」。
  - 時間不詳，改為「神木站」。

## 鄰近車站



[Category:阿里山鄉鐵路車站](../Category/阿里山鄉鐵路車站.md "wikilink")